你不是曾經認為政府與建制是固如金湯，無法倒下的？

有些人說，現在很恐懼，很憂慮，對未來充滿不安。覺得被國安法，疫症，暴政，以及美國的制裁一起壓迫，是很黑暗的時代，我是覺得這是一種浪費。

相反，你們應該珍惜這每分每秒，這可能是你們一生當中最值得珍惜的時刻才對。

能夠看到像國家，政府這樣的巨獸受傷，然後發狂，失去理智，然後到處破壞。並不是任何時候都可以看到的，你不是曾經認為政府與建制是固如金湯，無法倒下的？

現在你能看到他倒下的可能了，很多人一生都沒機會看到一次，就像彗星一樣值待大家出來看。

上一次是何時呢？就是 1989 年的六四事件，那時候香港人看到了從專制解放出來的希望。不知道有多少人有這些回憶？年輕人應該沒有了。

當年的香港人，是最團結的時候。但團結就只有團結，團結不等於做的事正確的。香港人當年，罷市有被取消，擠提有被阻止，香港人也沒有送武器去北京，反而是黃雀行動救了些學運領袖：溫和派的領袖。最後讓他們用三十年證明自己不成大器。

當然也沒有宣告獨立甚麼的，最後幾年，香港人不斷證明自己是大善人，花錢搞華東水災，希望工程，民主回歸，而且選贏了 1995 年的普選，請翻看歷史，我們今天的政治全是當年的遺產。

然後我們才走了三十年回到下一個歷史的拐點，也就是此時此刻，因為我們上一次浪費了那個拐點，今天才會輪到我們。

這是我們三十年前的選擇，導致今天的結果，就像玩遊戲一樣，你選錯了 bad ending，然後還要花三十年按完整個結局，不過，終究你還是得再玩一次這遊戲的。

兩扇門中，一扇是和平繁盛的桃花園，我們在 1990 年中享受過了，但最終的結果就是三十年後要還債，另一道看起來就像是未知可怕的混沌，我們現在又站在門前。所以我們要怎樣？再選一次前者嗎？

這短短一兩年，是我們選擇的機會，要好好珍惜。強弱可逆轉，勝敗可翻身，如果勝利一切代價是暫時的，如果這次我們沒有好好想清楚該怎樣做，錯過了這次機會，下一次機會可能就是 2047 年了。

就算那時再有機會了，你已老到只能看著年輕人去掌握了，你甘心嗎？一堆人說甚麼民主不能一天建成，民主當然不能一天建成：香港人建了幾十年就是在等今天。今天香港人就算受傷尚且站著說話，錯過了今天你又要回到那個卑微乞願的樣子？

你想未來三十年除了好嬲好嬲之外沒甚麼可以做嗎？今天你每一個行為都會令巨獸，受一點傷，這世上不存在著能一擊擊倒巨獸的人，可是也不存在著完全無法構成一點傷害的人。

過去十年廿年過得不好的人，窮人，請想清楚一件事，此時此刻，是你們最接近扭轉人生的機會，在亂世中，你翻身的機會可能就多了一點點，若回復平靜之世，你翻身的機會應該是零。故此，你又何必害怕？你應該害怕的是這時刻一過，你卻一無所得。

所以，先好好享受此時此刻，未來你會懷念這個時代的。

鄭立

push

Push. 上次揀錯的
今次揀返攬炒補獲
唔炒的 香港只會變成歷史
福地係因為自由港 同 地理位置

無自由的高壓獨裁港
係一定無人信 同 無發展空間
等如比獨裁者揸住春袋

佢收復左之後
擺明捧上海堔圳
香港猶如垃圾
你仲同佢講和合/和諧？

遲下班廢老係和合石都比人鞭屍呀

慣左不推文添

冇錯 佢地係冇可能會放過香港人
所以分別只係就係香港人死
定攬炒去重挫佢 再等援兵
咁樣都尚有一線生機

基本上香港要有活路
大家都知係得唯一果條出路

唔好再犯三十年前既錯
唔好被呃被哄
我地唔係佢地既下人
唔係要求佢地施捨假民主
更唔係要活響佢地統治之下
我地係要當家作主

大家放棄大中華思想同美夢
認真我地唯一既出路

請大家睇睇